# 7.防火墙和网络地址转换
## 7.1 防火墙
&emsp; 最常见的两种防火墙是：代理防火墙和包过滤防火墙。他们的主要区别是所操作的协议栈的层次以及有此决定的IP地址和端口号的使用。   
### 7.1.1 包过滤防火墙
&emsp; 过滤一些网络流量，丢弃或者转发数据包中不符合（或者符合）特定标准的数据包。这些标准被称为过滤器。最流行的过滤器包括IP地址或者选项、ICMP报文、端口号以及各种UDP或者TCP服务。它工作在**网络层**
### 7.1.2 代理防火墙
&emsp;它并不是真正意义上的网络路由器，相反，它本质上是运行一个或者多个应用层网关的主机，并且该主机拥有多个网络接口，以便能够在应用层中中继两个连接/关联的特定流量。   
&emsp;代理防火墙主要有两种：HTTP代理防火墙和SOCKS代理防火墙。HTTP代理防火墙又称为web代理，只能用于HTTP和HTTPS协议。这些代理对于内网的用户来说就像web服务器，对于外网的的外部网站来说就像web客户端。
## 7.2 网络地址转换（NAT)
&emsp;NAT用于缓解IP地址枯竭的问题。
&emsp;NAT的工作原理就是对通过路由器的数据包进行重写。替换数据包中的IP地址。
### 7.2.1 传统的NAT
![image](../image/TCPIP/7/7.1.png)
&emsp; 两种方式：一是将将要转发的数据包的源地址改变为地址池当中的地址，端口不改变，这种情况是内网地址池当中的IP地址较多，而用户较少。二是把要转发的数据包的源地址都统一起来，但是端口号都重写。
&emsp;这两种方式都要改变数据包中源地址的IP地址，区别在于是否改变端口号。
### 7.2.2 NAT和TCP、UDP、ICMP
&emsp; **TCP**:NAT除了改写数据包的IP地址和端口号之外，还会创建一个内部状态记录当前正在处理一个新连接（NAT会话）。会话状态将会在交换FIN数据包之后删除。当流量很少或者TCP非正常关闭时，NAT通过一个**连接计时器**来判断是否清楚该会话。  
&emsp; **UDP**：它比TCP更加简单，大同小异。在计时器上，它采用映射计时器。   
&emsp;**ICMP**与UDP类似。  
### 7.2.4